# Empty GLPI plugin

Форк репозитория [empty](https://github.com/pluginsGLPI/empty).

Empty GLPI plugin - это шаблон плагина для [GLPI](https://github.com/glpi-project/glpi).

Для того, чтобы начать разработку нового плагина разверните текущий репозиторий
```
$ git clone https://bitbucket.org/staltrans/glpi-empty.git
```
перейдите в директорию, в которую был клонирован репозиторий:
```
$ cd glpi-empty
```
и выполните скрипт `plugin.sh`, указав в параметрах: версию, имя плагина и директорию
в которой будет развёрнут плагин:
```
./plugin.sh -v 0.1 -n MyGreatPlugin -d /path/to/gpli/plugins
```
Пытайтесь избегать в имени плагина каких-то специальных символов, т.к. данная строка
будет использована: в формировании путей, названии методов, именовании констант.
В имени плагина все символы, кроме латинских ([a-zA-Z]) будут отброшены, так если
в параметре `-n` передать строку `My-Great-Plugin111`, то имя плагина будет
содержать строку `MyGreatPlugin`, имя директории плагина будет `mygreatplugin`.
Путь, указанный в параметре `-d` не должен совпадать с директорией, в которую был
клонирован репозиторий, иначе скрипт завершится с ошибкой.

Команда, указанная выше создаст директорию `/path/to/gpli/plugins/mygreatplugin`
и скопирует в неё необходимые файлы, и заменит в шаблонах имена констант и функций - хуков.

## Замены

 * `{NAME}` будет заменена строкой, переданной в параметре `-n`, в которой будут отброшены все символы кроме [a-zA-Z];
 * `{VERSION}` будет заменена строкой, переданной в параметре `-v`,
 * `{LNAME}` будет заменена именем в нижнем регистре,
 * `{UNAME}` будет заменена именем в верхнем регистре,
 * `{YEAR}` будет заменена номером текущего года.
